Решение командной задачи было разбито на подзадачи, сгруппированные в 3 набора.

Каждая подзадача (\textit{user story}) формулировала необходимый функционал,
который должен был быть реализован командой, а также набор приемочных
тестов (\textit{acceptance criteria}), позволявших проверить в полном ли
объеме решена данная подзадача.

Каждый набор подзадач предлагалось решать в отдельном этапе (\textit{итерации}). Первые два
этапа итеративно подводили участников к решению полной финальной задачи,
осуществляемому во время последнего третьего этапа. На каждом этапе решение подзадач
проверялось с помощью системы автоматической системы оценивания, которая 
запускала решение участников с теми или иными параметрами в соответствии с
приемочными тестами. 

\subsection*{Первая итерация}

Участникам необходимо разработать базовый функционал для скриптов \texttt{setup.py}, 
\texttt{vendor.py}, \texttt{scenter.py}, \texttt{car.py}, реализовать
Ethereum-контракты \texttt{Management Contract} и \texttt{Battery Management Contract},
тем самым решая следующие подзадачи:

\footnotesize
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l|c|  }
 \hline
  \textbf{user story (*)} & \textbf{acceptance\newline\ criteria} \\
 \hline
US-001 Регистрация аккаунта компании производителя ПО & все \\
US-002 Регистрация контрактов & все \\
US-005 Создание аккаунта производителя батарей & все \\
US-007 Регистрация нового производителя & AC-007-01 \\
US-010 Поштучная регистрация производимых батарей & все \\
US-020 Создание аккаунта сервисного центра & все \\
US-021 Регистрация аккаунта сервисного центра & все \\
US-022 Создание аккаунта электромобиля & все \\
US-023 Получение аккаунта электромобиля & все \\
US-024 Регистрация аккаунта электромобиля & все \\
 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{flushright}
\textit{(*) формулировки задач приведены в разделе ''Подробное описание подзадач''.}
\end{flushright}
\normalsize

Решение подзадач было направлено на проверку следующих компетенций:
\begin{itemize}
    \item настройка приватной сети Ethereum для тестирования решения в
    ходе процесса разработки;
    \item настройка окружения разработки программного обеспечения для использования
    системы ведения версий \texttt{Git}, Python-библиотек для взаимодействия с
    узлами блокчейн платформы Ethereum и компиляции и регистрации Ethereum контрактов;
    \item написание и отладка программ на языке Python, работающих с параметрами
    командной строки;
    \item обеспечение отправки JSON-RPC запросов (включая платежные транзакции и
    транзакции на вызов методов Ethereum контрактов) из программ на языке Python
    к провайдерам \texttt{Web3};
    \item реализация алгоритмов работы с приватными ключами для подписи Ethereum
    транзакций;
    \item написание и отладка Ethereum контрактов на языке Solidity.
\end{itemize}

\subsection*{Вторая итерация}

Участникам необходимо завершить работу над минимально достаточным функционалом
децентрализованного приложения, который бы позволял производить проверку 
тяговых аккумуляторных батарей на контрафакт, регистрировать новую сделку,
подтверждать и завершать ее, обеспечивал бы экономическое взаимодействие 
участников для стандартного сценария поведения. Данный функционал покрывался
следующими подзадачами:

\footnotesize
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l|  }
 \hline
  \textbf{user story (*), все acceptance criteria} \\
 \hline
 
US-003 Установка сборов за регистрацию одной батареи \\
US-006 Получение информации о необходимом депозите за регистрацию производителя батарей \\
US-007 Регистрация нового производителя \\
US-008 Защита от повторной регистрации нового производителя \\
US-009 Получение информации о сборе за регистрацию одной батареи \\
US-011 Регистрация батарей с закрепленным сбором за регистрацию батарей \\
US-012 Получение размера остатка по депозиту \\
US-013 Пакетная регистрация производимых батарей \\
US-015 Поштучная продажа новых батарей \\
US-017 Генерация прошивок аппаратных ключей батарей \\
US-018 Изменение количества заряда батареи \\
US-019 Получение информации о батарее из прошивки \\
US-025 Проверка подлинности батареи сервисным центром \\
US-026 Проверка подлинности батареи электромобилем \\
US-027 Получение адреса контракта для замены батареи \\
US-029 Получение информации, что контракт замены в ожидании подтверждения \\
US-030 Получение условий контракта \\
US-031 Подтверждение согласия с условиями контракта \\
US-032 Подтверждение готовности к физической замене батарей \\
US-033 Подтверждение контракта \\
US-037 метод setBatteryManagementContract() \\
US-038 метод registerVendor() \\
US-039 метод registerBatteries() \\
US-040 метод setFee() \\
US-041 метод registerServiceCenter() \\
US-042 метод registerCar() \\
US-043 метод createBattery() \\
US-044 метод transfer() (с указанием одного идентификатора батареи) \\
US-045 метод delegatedApprove() \\
US-046 метод initiateDeal() \\
US-048 метод agreeToDeal() \\

 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{flushright}
\textit{(*) формулировки задач приведены в разделе ''Подробное описание подзадач''.}
\end{flushright}
\normalsize

Решение подзадач было направлено на проверку следующих компетенций:
\begin{itemize}
    \item разработка архитектуры простого децентрализованного приложения;
    \item реализация хранилища уникальных цифровых объектов и алгоритмов изменения их
    свойств на базе стандарта ERC721 (non-fungible tokens);
    \item реализация хранилища расчетных токенов и алгоритмов передачи прав владения
    на базе стандарта ERC20;
    \item реализация алгоритмов:
        \begin{itemize}
            \item упаковки цифровой информации;
            \item проверки истинности информации с использованием цифровой подписи;
        \end{itemize}
    \item выстраивание процесса интеграционного тестирования компонент
    децентрализованного приложения.
\end{itemize}

\subsection*{Третья итерация}

Работа участников должна быть направлена на наращивание функционала децентрализованного 
приложения и оптимизацию его работы, а также разработку инструмента сбора статистики.
После заверешения итерации у участников должно быть 5 Python-скриптов и 4 Ethereum
контракта, закрывающие последнии набор подзадач:

\footnotesize
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l|  }
 \hline
  \textbf{user story (*), все acceptance criteria} \\
 \hline
 
US-004 Регистрация контрактов c постоянными адресами  \\
US-014 Безопасная пакетная регистрация производимых батарей \\
US-016 Пакетная продажа новых батарей \\
US-028 Отправка запроса на отмену сделки \\
US-034 Установка времени запрета разблокировки токенов \\
US-035 Запрос на разблокирование токенов \\
US-036 Отсутствие подтверждения замены батарей для завершения сделки \\
US-047 метод setTimeoutThreshold() \\
US-050 метод releaseTokensByCar() \\
US-051 метод releaseTokensByServiceCenter() \\
US-052 метод cancelDeal() \\
US-053 Передача прав на батарею новому владельцу \\
US-054 Отложенная передача прав владения \\
US-055 Регистрация прав владения \\
US-056 Оптимизация по использованию вычислительных ресурсов \\
US-057 Оптимизация комиссии за валидацию транзакций \\
US-058 Сбор статистики \\

 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{flushright}
\textit{(*) формулировки задач приведены в разделе ''Подробное описание подзадач''.}
\end{flushright}
\normalsize

Решение подзадач было направлено на проверку следующих компетенций:
\begin{itemize}
    \item оптимизация работы Ethereum контрактов;
    \item организация взаимодействия с ненадежными источниками данных;
    \item реализация обхода цепочки блоков с последующим извлечением информации
    из транзакций для сбора статистики о работе децентрализованного приложения.
\end{itemize}

